\chapter{Agradecimientos}

Quiero aprovechar estas líneas para dar las gracias a todas aquellas personas
que han hecho posible la finalización de estos estudios, con su apoyo, 
colaboración y paciencia.

En primer lugar, a mis padres, por su esfuerzo y su cariño incondicional. Gracias
por vuestro apoyo, vuestros consejos y vuestros ánimos, tanto en los buenos 
momentos como en los no tan buenos. También me gustaría agradecer al resto de mi 
familia la ayuda que me han ofrecido a la hora de superar cualquier obstáculo.

A Antonio, por estar siempre ahí, por entenderme y darme fuerzas cuando más lo
necesitaba. 

Agradezco a David Villa, la oportunidad que me ha
brindado con la realización de este proyecto, el tiempo invertido y 
los conocimientos que me ha permitido adquirir con su dedicación.

Por último, gracias también a todas las personas que he conocido a lo largo de los años de
carrera, por los buenos ratos, las noches en vela y las inquietudes compartidas.



\quoteauthor{Laura Núñez Villa}
